这种情况可能发生在东海岸的飓风或西南部的季风期间，但气候变化使这种情况甚至在常规暴雨期间也有可能发生。 田纳西州的洪水显示了美国各地紧迫的气候危险:“水墙”Sarah Kaplan | 2021年8月24日|华盛顿邮报 
 南亚所排放的悬浮微粒，也就是扬起的灰尘，被认为在20世纪下半叶产生了相反的效果，使季风干燥，引发干旱。 政府间气候变化专门委员会的报告预测，南亚将从干旱转向洪水 
 西萨摩亚政府要求村庄建造水泥学校，因为以前的棕榈茅草建筑无法承受频繁的季风。 不可思议的图-第104期:和谐|梅格·洛曼| 2021年7月28日|鹦鹉螺 
 延迟的季风可能会影响卡利夫季风作物的播种，从而影响作物产量。 季风会洗去印度的经济困境吗? Niharika Sharma | 2021年7月26日|Quartz 
 又到了美国每年的这个时候，飓风和季风季节即将来临。 为你的家庭获得可靠、便携和强大的应急能源供应 
 季风雨引发了大范围的洪水，将营地淹没在水中。 “没有食物，没有睡莲。”水晶井，2014年10月31日，每日野兽 
 那一年的季风季节发生了六起老虎袭击事件，尽管这类事件在那个季节通常很少发生。 气候变化如何在动物王国造成混乱|Nina Strochlic | 2014年1月23日|每日野兽 
 到周日，季风风暴的风向改变，将大火推向了小镇。 亚利桑那州亚内尔火灾内幕:火灾是如何发生的，以及悬而未决的问题|克里斯汀·佩利塞克，特里·格林·斯特林| 2013年7月2日|每日野兽 
 2011年季风期间，曼谷地铁入口被一英尺高的水淹没，但地铁仍在继续运营。 飓风桑迪给地铁防洪的教训Josh Dzieza, 2012年11月4日，每日野兽 
 无论是炎热的天气，还是季风般的降雨的威胁，都无法阻止活动人士张贴标语。 大赦国际Pussy Riot音乐会:巴拉克拉瓦斯和朋克摇滚歌手罗宾·吉夫汉| 2012年8月13日|每日野兽 
 毫无疑问，尝试攀登珠峰的最佳时间是在5月或6月初季风停止之前。 珠穆朗玛峰侦察，1921年查尔斯·肯尼斯·霍华德·伯里 
 如果不咨询西姆拉的气象学家，就很难接受关于季风的断言是最终的事实。 珠穆朗玛峰侦察，1921年查尔斯·肯尼斯·霍华德·伯里 
 巨大的海浪，在东南季风的推动下，每年都在这些岩石上翻腾。 阿古斯野鸡|约翰查尔斯比查姆 
 我想，这一休息可能被认为是珠穆朗玛峰季风的前兆。 珠穆朗玛峰侦察，1921年查尔斯·肯尼斯·霍华德·伯里 
 1921年季风期间下的雪会在下一个季风到来之前全部融化吗?如果会，是什么时候? 珠穆朗玛峰侦察，1921年查尔斯·肯尼斯·霍华德·伯里